[連登有愛] C++新手一問

我想輸入一堆char 等佢print翻出嚟嗰陣逢space轉行
結果run嗰陣 咩字都冇 到底點解

i點會由strlen read起...

你initial count i一開頭已經係指左條string既尾+1度 點會有野睇

i=0 ; i < strlen

秒

if (arr[i] = ' ')

改做
if (arr[i] == ' ')

錯2樣野
第一樣一面巴打講左
第二樣係equal係== 唔係=

同埋改返好啲indentation

counter i 喺返個loop入面declare

搞掂咗啦 感謝各位大愛巴打
我本身唔知strlen係指尾嗰個char咁解

點解 放喺嗰for loop到？ 但係佢會話我未declare

都唔啱
strlen 指你條string既長度
arr[strlen(arr) -1] 先係尾嗰個char, 因為條array由0開始計
而 arr[strlen(arr)] 係拍EOS亦即係'\0'

試下
for(int i=0; arr[i] != '\0'; i++)

感謝清

run唔到 佢話only allowed in C99 or C11 mode

因為你連自己寫緊c定c++都唔知

擺落個loop入面declare會令到i唔可以喺loop以外既範圍用 純粹係一個好既習慣

至於出error 係因為你用c run緊個program 而舊版本既c係唔support你係個loop入面先declare 新啲既c或者c++就ok
c++既file extension係.cpp
c就係.c

最後屌多句 學寫code多啲善用google
你google段error 其實已經揾到你想要既答案

agger樓上位巴打
我啲programming assignment成日都係靠google/stack overflow學點做